612人控暴動無一在高院受審 大律師質疑或因有陪審員「定罪機會難咗」

救生員去年6.12立法會外參與暴動，認罪囚4年；19歲男學生10.1黃大仙暴動，審訊後脫罪；「赴湯杜火」三人上環暴動案，則仍在審訊中。眼前三宗暴動案已經或將近完結，但自去年6月起截至今年5月底，共有612人被控暴動，佔反修例運動中整體被控人數的三成，為最多人被控的控罪，並將悉數在區域法院處理。有大律師指出，根據多種因素，理應將暴動案安排在高等法院處理，惟律政司堅持只在區院處理暴動案，「係咪律政司對陪審員同司法制度冇咗信心？」

其實普通人都猜測到唔上高院嘅原因
就係要鋤得入你判你坐幾年
佢哋都知一旦有陪審團未必入到罪

仆街大波華

有無興趣加入深夜吹水大軍
守護連登潔淨

2016年旺角騷亂中，梁天琦等33人被控暴動，除三人棄保潛逃以及兩人仍然候審，有八人在高院受審，最終三人脫罪，脫罪比率達37.5%；另外20人則在區院受審，最終只得兩人脫罪，脫罪比率僅10%。

pin

Pishhhhh

黃國桐都有講過高院勝數高
去到區院，就算暴動告唔入，即刻轉非法集結又鋤過，交替罪

弱者先瞓覺

律政師可以决定埋係邊審？

係

無錯
反正法例唔係保障黃絲，法律只有打壓嘅用途

法官一定係獨裁政權的幫兇
冇一個法官係無辜

推

個原因你知我知單眼佬都知

又可以决定告邊個
又可以係邊到審
仲加埋特首可以委任法官
真係少林足球咁。。。

希望今晚可以實行第一次大計

呢個係當年數據，宜家如果演技好入到陪審團嘅話，可能九成告唔入。

有無興趣加入深夜吹水組
守護連登清潔
期望今晚公測

交堆法官list俾美帝>sanction

睇下邊個先係終極判官

doj就唔使望啦，制裁名單一定有佢份。

係咪即係無論如何都要上訴到去終審法院？
唔熟法例

但係連香港的kol都唔敢屌柒法官
外國都好難做到野

冇關係
重點在於陪審團
就算區院輸左 再到上訴庭 再到終審都唔會有陪審團
法官人選由特首操控的情況下
根本唔會有公平公正的法官
所以冇陪審團的情況下 輸的機會大好多

重要可唔批上訴

暴動罪條文本身就係港英用黎打67暴動既惡法
方便快速拉鳩曬班左仔 依家就俾中共用番係香港人身上

up

雖然個道理啱
但咁樣比較會唔會誤導

原來 612 係人數 我一睇仲以為係 612 嗰日

依家咁嘅環境，我估計上高院定罪率會不足5%

Push

係咪唯有不停appeal先會上到高院

高院都係一班特首揀的法官
重點在於陪審團
上訴庭冇陪審團

上訴無jury
除非距離證供所呈現既事實好大差異
否則唔會拗事實裁斷
主要處理法律程序同觀點

嗯！
香港有法治！
香港係法治社會！

同一個罪 可以有陪審團同冇 真係公平？

陪審團制度本身就係制衡政治檢控同不公

x2

一定係

典解律政司咁撚大權可以決定案件喺邊度審？咁陪審團制度咪形同虛設？

因為呢到係香港
謀殺好似規定左一定要喺高院審

數據咁少好難作準

要告暴動就要符合非法集結（睇法例），所以就算暴動唔入，非法集結都好大機會入，律政司嗰邊諗好曬就算上訴都搞被告人幾年，消磨時間同精神金錢

仲可以透過揀邊日提堂黎控制由邊個官審添
專揀釘官黎審都得

睇返轉頭，嗌五大訴求其中一樣就係要撒回暴動定性，但依家就郁d告暴動

道別香港 為年輕人啟程往華盛頓 | 袁爸爸 袁弓夷政經評論

Worth watching!!

梁天琦單case教識DoJ點玩

區院都唔一定入到㗎，
成日鳩拉，硬砌，除咗冇良心嘅官，
唔係盲嘅都見到有問題啦

因為阻礙左佢地既目的
其實所有野都係做個樣
佢一早就定哂手足既罪
不過上court扮有法治咁解

英國一定要制栽呢個 London bitch

其實係人都知驚陪審嫁喇
事實係好多黃都有學士 有陪審資格 選中黃陪既機率都好高
深知藍既都冇資格 緊係揀區院喇

廢埋陪審團咪得

班撚樣都知道佢地嘅觀念同一般大眾係差好遠
所以唔夠膽用陪審團做事實裁定
律政司都係abuse緊個司法系統

push

告唔入釋放左 法院門口都行出又再拉過

有一個,王岸然

所以依個世界, 唔好諗住條例告9左仔, 唔關我事。
有日風向一轉, 同樣可以apply落其他人到。

一早有律師講過法律制度要改革
區院要引入陪審團制度

司法獨立係笑話，施法獨立先係真相

8成幾陪審團係黃

7成人反政府 低學歷長者組成撐政府少數派

上訴可以去返高院？

換個說法
大機會告唔入/入唔入到冇乜所謂嘅人就唔上高院
都幾on9上咩院審都冇明確條文

政府話國安法冇陪審團

所以國安法都一定唔會俾你有陪審團

最重要係 區院多狗官紅官

姓郭姓嚴姓杜班仆街

直接跟支那制囉屌
先判有罪
幫黃絲既 全部都係維權 拉

咁如果區院判罪成 係咪應該要上訴至高院？
但一來上訴未必受理 二來又無咁多錢 唉....

區院個刑期係兩至七年 高院無限
姐係如果律政司擺你上高院
雖然有陪審團 但一入左可以坐7 年以上
唔會有著數

法治is a joke la

送上制裁名單

律師黨 沒出聲

咁又未至於全部, 雖然見到好多紅官係等住享大灣區榮耀

Q

A

揀區域法院避開陪審團，唔係常識嚟架咩

咁多人，高院邊處理到咁多

而家有好黃絲，暗中幫手放人唔奇

即係上訴到終審法院，都唔駛陪審團？

係
因為高院陪審團判有罪其實代表啲事實已經無爭辯嘅地方
打嘅多數係程序公義同法律觀點
只會由終審法院首席法官或者佢指派嘅法官去批上訴許可同判決

高院審有陪審團, 7個入面有3個係手足已經冇有效裁決, 如果罪名不成立律政司仲唔可以上訴, 我係對家都唔會擺高院審咁蠢, 佢地志在罪成而不在刑期長短

政府都知 做得陪審團 絕大部係黃.
林鄭口就話絕大部份市民支持政府 支持呢樣果樣 心入面都知得班甩頭甩骨既廢佬撐